\libproblem{rayon}{1995-10-5}
\libproblem{rayon}{1995-10-4}
\libproblem{rayon}{2001-10-1}
\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.3.mod}
\libproblem{rayon}{2001-09-4}
\libproblem{1001}{1.57}

%2016_9 week_3 7
\task{
    Две невесомые пружины имеют длины $l_1$, $l_2$ и жесткости $k_1$, $k_2$ соответственно. Одна пружина вставлена в
    другую. Концы пружин попарно скреплены. Другими точками пружины друг друга не касаются. Какова жесткость получившейся
    пружины?
}


\libproblem{moscow(1968-1985)}{3.21}
\libproblem{russia}{2003-09-3}

%2016_9 week_3 10
\task{
	Определите сопротивление несбалансированного моста.
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 1.2]
		\draw[thick] (0, 1) -- (0.5, 1) -- (0.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}]
	        (2.5, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4.5, 0) -- (4.5, 1) -- (5, 1);
    	\draw[thick] (0.5, 1) -- (0.5, 2) to[resistor = {info = {$2R$}}] (2.5, 2)
	        to[resistor = {info = {$R$}}] (4.5, 2) -- (4.5, 1);
	    \draw[thick] (2.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2.5, 2);
	\end{tikzpicture}
\end{center}